\chapter{Medidas para Tolerancia a Fallas Enmascarante}
\label{cap:maskingMeasure}

En este capítulo introducimos una noción de distancia de tolerancia a fallas entre sistemas de transición etiquetados. Intuitivamente, esta noción de distancia mide el grado de tolerancia a fallas exhibido por un sistema candidato.
Como fue explicado en capítulos anteriores, en la práctica, hay diferentes tipos de tolerancia a fallas, aquí nos restringimos al análisis de sistemas que enmascaran fallas, ya que esta suele ser una característica altamente deseable para sistemas críticos.
En términos generales, un sistema es tolerante a fallas de forma enmascarante cuando es capaz de enmascarar las fallas completamente, sin permitir que estas fallas tengan consecuencias observables para los usuarios.
La idea es capturar la tolerancia a fallas enmascarante mediante una relación de simulación, acompañada por una caracterización correspondiente en términos de juegos,
y enriqueceremos estos juegos con objetivos cuantitativos para así definir la noción de distancia de tolerancia a fallas enmascarante.
Además, investigamos las propiedades básicas de esta noción de distancia de enmascaramiento y probamos que es una semi-métrica dirigida.
Se verá que, en el caso de sistemas deterministas, computar la distancia de enmascaramiento se puede lograr utilizando un algoritmo de camino más corto.
Por otro lado, para sistemas no deterministas este cómputo se aborda por medio de algoritmos de punto fijo.
Estos algoritmos fueron implementados en una herramienta que computa de manera automática la distancia de enmascaramiento entre un sistema nominal y una versión del mismo que agrega fallas (y mecanismos de tolerancia). Hemos evaluado su desempeño y efectividad sobre varios casos de estudio de diferentes complejidades, que provienen de la literatura de tolerancia a fallas.



\input{section-masking-intro.tex}
\input{section-masking-mSimulation.tex}
\input{section-masking-quantitative.tex}
\input{section-masking-experiments.tex}
%\input{section-masking-tool.tex}
\input{section-masking-related.tex}








