\chapter{Medidas para Tolerancia Enmascarante en Sistemas Estocásticos}
\label{cap:maskProb}

En este capítulo introducimos una noción formal de tolerancia a fallas enmascarante entre sistemas de transición probabilistas que se basa en el concepto de bisimulación probabilista (al igual que en el capítulo \ref{cap:maskingMeasure} la llamamos simulación de enmascaramiento). También proveeremos la caracterización correspondiente en términos de un juego estocástico. A pesar de que estos juegos pueden tener una cantidad infinita de estados, proponemos una forma simbólica de representarlos, de tal manera que se pueda decidir en tiempo polinomial si existe una simulación de enmascaramiento entre dos sistemas de transición probabilistas.
%they can be solved in
%polynomial time.
%
Utilizamos esta noción de enmascaramiento para cuantificar el nivel de tolerancia a fallas enmascarante exhibido por sistemas \emph{que fallan casi-seguramente}, es decir, aquellos sistemas que eventualmente fracasan (llegan a un estado erróneo) con probabilidad $1$. En la práctica, esto abarca una gran cantidad de sistemas, ya que la ocurrencia de fallas durante de la ejecución de un sistema es, en general, un fenómeno probabilista; si consideramos que esta probabilidad es mayor a cero, entonces durante una ejecución lo suficientemente larga, es esperable que la  ocurrencia de fallas irá degradando al sistema hasta que este exhiba un estado de error. Más aún, es común asumir que el ambiente (y la forma de ocurrencia de fallas) se comporte de una forma justa o \emph{fair}, es decir, si un falla es posible que ocurra en cada momento, entonces ocurrirá. Debido que en lo sucesivo el ambiente es representado en los juegos por el minimizador, es decir, el comportamiento justo será estudiado solo sobre este jugador.
La asunción del comportamiento justo de las fallas es una observación que ya ha sido realizada en la literatura, por ejemplo en \cite{DBLP:conf/icse/DIppolitoBPU11}, en donde se ha mostrado utilizada para modelar sistemas falibles.

Técnicamente, el nivel de tolerancia a fallas enmascarante de sistemas que fallan casi-seguramente se puede calcular resolviendo una colección de ecuaciones funcionales.
%En lo que reste del capítulo denominaremos a los sistemas que fallan casi-seguramente, como sistemas \emph{casi-seguro terminantes}.
%

%% Moreover,  we generalize this approach to cope with systems where  the environment  behaves in a strong fair way, 
%% an assumption that has been useful  for designing critical software.
Además, se han implementado estas ideas en una herramienta, en este capítulo  realizamos una evaluación experimental de la misma  sobre varias instancias de tres casos de estudio generales.

\input{section-maskingProb-intro.tex}
\input{section-maskingProb-distance.tex}
\input{section-maskingProb-almostsure.tex}
\input{section-maskingProb-experiments.tex}
\input{section-maskingProb-related.tex}